\ProvidesPackage{fondinfo}
\RequirePackage{ifthen}
\newboolean{animations}
% \DeclareOption{animations}{\setboolean{animations}{true}}
% \newboolean{teacher}
% \DeclareOption{teacher}{\setboolean{teacher}{true}}
\ProcessOptions
\usepackage{xspace}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{filemod}
\usepackage{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[nounderscore]{syntax}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{pbox}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xstring}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{upquote}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{mathabx}
\useinnertheme{rounded}
\usecolortheme{orchid}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xcolor}

%\usetheme[sectionpage=progressbar,subsectionpage=progressbar]{metropolis}           % Use metropolis theme

\newcommand{\ti}[1]{\todo[inline]{#1}}

\newcommand{\red}[1]{\textcolor{red}{#1}}

\deftranslation[to=Italian]{Example}{Esempio}
\deftranslation[to=Italian]{Section}{Sezione}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{note page}{size=\tiny}
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\small}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\definecolor{softyellow}{HTML}{FFFACD}

\lstset{
  backgroundcolor=\color{softyellow},
  numbers=left,
  frame=single,
  language=C, 
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  numberstyle=\footnotesize,
  breakatwhitespace=true,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,
  postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  keywordstyle=\color{blue}
}


\date{Tutorato Fondamenti di Informatica - Modulo B\\A.A. 2019-2020}
\author{Azzolini Damiano - \href{mailto:damiano.azzolini@unife.it}{damiano.azzolini@unife.it} \\
Fraccaroli Michele - \href{mailto:michele.fraccaroli@unife.it}{michele.fraccaroli@unife.it}
}
% \titlegraphic{\includegraphics[scale=0.4]{../logo.PNG} \\~\\ Codice \href{https://classroom.google.com/}{Google Classroom}: \texttt{c5de5xl} }
\titlegraphic{\includegraphics[scale=0.4]{../logo.PNG}}
% \institute{Dipartimento di Matematica e Informatica - Università di Ferrara\\
%  Ultima modifica: \Filemodtoday{\jobname}}



\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}{Sommario}
      \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

%{\frame{\sectionpage}}
\AtBeginSubsection{\frame{\subsectionpage}}

\AtBeginSubsection[]
{
    \begin{frame}{Sommario}
        \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
    \end{frame}
}

\newcommand{\code}[1]{\textcolor{red!50!yellow}{\texttt{#1}}}
%\newcommand{\notion}[1]{{\color{red!80!blue} {#1}}}
\newcommand{\notion}[1]{\textcolor{red!80!blue} {#1}}
\newcommand{\plhold}[1]{\code{\_\_{#1}\_\_}}
\newcommand{\verticale}[1]{\rotatebox[origin=c]{90}{{#1}}}
\newcommand{\til}{\textcolor{red!50!yellow} {$\sim$}}
\newcommand{\urlesempi}{http://www.unife.it/ing/informazione/fond-info-modulo-b}
% \newcommand{\diresempi}{../programmazione2019/codice/}


\newenvironment<>{codeblock}[1]{%
\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=orange!75!black}%
\begin{block}#2{#1}}{\end{block}}

\newcommand{\codelink}[1]{\texttt{
  \href{\noexpand \urlesempi \jobname/#1}{\jobname/#1}}}

\newcommand{\codeexample}[2][numbers=left,language=C,breaklines=true]{
    \begin{codeblock}{\codelink{#2}}
     \lstinputlisting[#1]{"\diresempi \jobname/#2"}
    \end{codeblock}}

\newcommand{\adjustcodeexample}[3][numbers=left,language=C]{
  \begin{codeblock}{\codelink{#2}}
    \begin{adjustbox}{width=11.0cm,height={#3},keepaspectratio}
      \lstinputlisting[#1]{"\diresempi \jobname/#2"}
    \end{adjustbox}
  \end{codeblock}}
%\diresempi \jobname/{#1}}

\newenvironment{exercisedir}[1]
{\StrSubstitute{#1}{ }{_}[\name]
  \edef\tmp{\lowercase{\noexpand\href{\urlesempi \jobname/\name/}}}
\begin{block}{\tmp{#1}}}
{\end{block}}

\newenvironment{exercise}[1]
{\StrSubstitute{#1}{ }{-}[\name]
  \edef\tmp{\lowercase{\noexpand\href{\urlesempi \jobname/\name.c}}}
\begin{block}{\tmp{#1}}}
{\end{block}}





\newcommand{\codefromfile}[3]{\lstinputlisting[firstline={#2},lastline={#3},language=C,]{#1}}

\newcommand{\sourceframe}[2]
{\begin{frame}{#1}
    \lstinputlisting[escapeinside={/*}{*/}]{#2}
\end{frame}}

\newcommand{\nsourceframe}[2]
{\begin{frame}{#1}
    \codeexample{#2}
\end{frame}}

\newcommand{\codeframe}[4]
{\begin{frame}{#1}
    \codefromfile{#2}{#3}{#4}
\end{frame}}

\ifthenelse{\boolean{animations}}
{\newcommand{\animationframetitle}[1]
  {\begin{frame}{\codelink{#1.c}}
      \hspace*{-1.1cm}
  \begin{tikzpicture}
 %   \draw[step=0.1,black,very thin] (0,0) grid (12,-8);
 %   \draw[step=1.0,black,thick] (0,0) grid (12,-8);
    \input{#1.tex}
  \end{tikzpicture}
    \end{frame}
}}
{\newcommand{\animationframetitle}[1]{\begin{frame}{Animazione \codelink{#1.c}}
  \codeexample{#1.c}
\end{frame}}}

\ifthenelse{\boolean{animations}}
{\newcommand{\animationframe}[2]
  {\begin{frame}{#1}
      \hspace*{-1.1cm}
  \begin{tikzpicture}
 %   \draw[step=0.1,black,very thin] (0,0) grid (12,-8);
 %   \draw[step=1.0,black,thick] (0,0) grid (12,-8);
    \input{#2}
  \end{tikzpicture}
    \end{frame}
}}
{\newcommand{\animationframe}[2]{\begin{frame}{Animazione #1}
\end{frame}}}


\newcommand{\lista}[1]{[{#1}]}

\newcommand{\teacher}[2]{\tikz\node[minimum height={#1},text
  width=\textwidth]{\ifthenelse{\boolean{teacher}}{\scriptsize{\textcolor{teal}{#2}}}{}};}





\renewcommand{\litleft}{\bfseries\ttfamily}
\renewcommand{\litright}{}

\newcommand{\optOpener}{\ensuremath{\ldbrack}}
\newcommand{\optCloser}{\ensuremath{\rdbrack}}

\newcommand{\openZom}{\optOpener\xspace}
\newcommand{\closeZom}{\optCloser\ensuremath{^{*}}\xspace}

\newcommand{\openOom}{\optOpener\xspace}
\newcommand{\closeOom}{\optCloser\ensuremath{^{+}}\xspace}

\newcommand{\openAlt}{\optOpener\xspace}
\newcommand{\closeAlt}{\optCloser\xspace}
\newcommand{\inAlt}{|}

\setbeamerfont*{itemize/enumerate subbody}{parent=itemize/enumerate body}
\setbeamerfont*{itemize/enumerate subsubbody}{parent=itemize/enumerate
  body}

\newcommand{\mylabel}[2]{\label{#1}\hypertarget{#1}{#2}}
\newcommand{\myref}[1]{\hyperlink{#1}{$^{\rightarrow\pageref{#1}}$}}

\newcommand{\mi}[1]{\ensuremath{\mathit{#1}}}

\newcommand{\animation}[1]{\begin{frame}
  \frametitle{Esecuzione}
  \hspace*{-1.1cm}
  \begin{tikzpicture}
 %   \draw[step=0.1,black,very thin] (0,0) grid (12,-8);
 %   \draw[step=1.0,black,thick] (0,0) grid (12,-8);
    \input{#1}
  \end{tikzpicture}
\end{frame}}

\tikzstyle{changed}=[red]

\newcommand{\vale}[2]{\code{#1} $\rightarrow$ \code{#2}}

\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows, calc, matrix}

\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum
width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=red!30]

\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right
angle=110, minimum width=3cm, text width=3cm, minimum height=1cm, text centered,
draw=black, fill=blue!30]

\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum
height=1cm, text centered, draw=black, fill=orange!30]

\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=3cm, text width=1cm, minimum
height=1cm, text centered,  draw=black, fill=green!30]

\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

\tikzset{
  notice/.style  = {draw, rectangle callout, callout absolute
    pointer={#1},text width=4.0cm, align=center },
}

\newcommand{\codenode}[2]{\node[right] at (#1) {\code{#2}}}

\usetikzlibrary{fit}

\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\usetikzlibrary{tikzmark}
\usetikzlibrary{positioning}

\newcommand{\codelabel}[2]{\draw[red,dashed,rounded corners] 
  ([shift={(-3pt,3ex)}]pic cs:{#1S}) 
    rectangle 
    ([shift={(3pt,0pt)}]pic cs:{#1E}) node [above=0.2cm,midway]
    {{#2}};}

% \newcommand{\synblock}[1]{\begin{block}{Sintassi}
%       \begin{grammar}
%       #1
%       \end{grammar}
% \end{block}}

\newenvironment{synblock}[0]{\begin{block}{Sintassi}
  \begin{grammar}}{\end{grammar}
  \end{block}}

\newcommand{\semblock}[2]{\begin{block}{Semantica}
      \begin{itemize}
      \item Effetto: {#2}
      \item Valore: {#1}
      \end{itemize}
    \end{block}}

\newcommand{\fullscreenimage}[1]{
  \bgroup
  \usebackgroundtemplate{\parbox[c][\paperheight][c]{\paperwidth}{\centering\includegraphics[width=\paperwidth]{#1}}}
      \begin{frame}[plain]
      \end{frame}
      \egroup
      }

\newcommand{\insertpdf}[1]{{
  \setbeamercolor{background canvas}{bg=}
  \includepdf[pages={1-}]{#1}
  }}
